U četvrtoj laboratorijskoj vježbi smo se upoznali s nadgledanim učenjem, točnije modelom za linearnu regresiju te kasnije modelom vegćg polinoma.
U prva tri zadatka smo proučavali različite metode potrebne za izračunavanje parametra modela. U drugom zadatku ta metoda je bila predstavljena u obliku izraza 4-10 iz predloška te je za nju bilo potrebno koristiti inverz što je inače poznato kao računski zahtjevna operacija. Zbog toga smo u trećem zadatku koristili metodu gradijentnog spusta jer je puno brža.
U četvrtom zadataku smo umjesto linearnog modela koristili model sa stupnjem većeg polinoma.
U petom zadatku smo uspoređivali rezultate dobivene polinomskim modelima različitog stupnja(korišteni su stupnjevi 2,6 i 15).Na temelju srednje kvadratne greške(MSE) skupa podataka za treniranje i testiranje smo utvrdili da li je došlo do overfittanja odnosno pretjeranog učenja na trening podatke.(Ako je trening MSE nizak a testni MSE visok došlo je do overfita.)
U šestom zadatku smo koristili Ridge-ov model te smo tražili koeficijent koji dobro opisuje podatke. Za jako mali koeficijent reda 0.02 ne dobivamo željeni rezulat dok za veće vrijednosti reda 0.2 dobivamo model koji puno bolje opisuje podatke.
